DC9出蠱惑 摺錢找少100蚊

司機疑出蠱惑 摺錢找少100蚊 的士客險被騙

睇落又幾似3張100蚊。

有心還是故意？近日有網民指的士司機找錢時，將2張100元紙幣摺起，當作300元找贖，幸好她發現及時。事件更引來不少網民分享類似經歷。

事主在Facebook群組「將軍澳」發文，指星期二（5日）晚上乘搭的士，車費為192元。她當時付了一張500元。惟司機找贖時，疑將2張100元紙幣摺起，驟眼看有如3張，但司機實際只找回208元。

她指自己幸好有看清楚，當場「叫司機畀番100蚊我」。她又呼籲其他乘客︰「要數清楚先落車」。

網民紛紛表示曾有類似遭遇︰「畀咗張1000蚊司機，司機明知都當100找，落車即刻踩油走」、「試過搭120元，畀200元，佢以為唔使找當畀貼士」、「夜晚將車內支燈熄咗，博你畀錯錢」。